【鳯姐燒炭】佐敦「鳳廈」單位傳異味 揭「一樓一」自殺逾一周

「多少柔情多少淚，往事如煙去不回」，一首鳳飛飛的愛情哀歌，竟成為一名鳳姐自殺前唯一依伴。一名清潔工今午於佐敦福樂大廈清潔時，聞到四樓一單位傳出異味，心感不妙立即報警。消防接報到場，破門而入，發現一名女子倒臥房內，旁有燒過的炭爐和遺書。

據悉，死者已死去約一星期，遺書中透露因生活不開心厭世。死者生前有賭癮，去年曾持刀企圖自殺。福樂大廈被稱為「鳳樓」，入面單位多被劏成多個住戶。有住戶透露，年二十八開始聽到單位播歌，至昨日傳出異味才揭發這宗自殺案。死者親屬今午趕至認屍，遺體也被移走，鳳飛飛的「多少柔情多少淚」卻持續於單位內反覆播放，沒有中斷。
「長夜漫漫往事如煙，如今獨自沉醉．．．」

有鳳姐於其工作的單位內燒炭自殺亡。（邵沛琳攝） 有鳳姐於其工作的單位內燒炭自殺亡。（邵沛琳攝）

死者床邊有炭灰。（邵沛琳攝） 死者床邊有炭灰。（邵沛琳攝）

佐敦福樂大廈，四樓C室。門外彩色燈泡閃爍，房內反復傳出鳳飛飛的「多少柔情多少淚」，柔和紫光從門縫間透出房外。這間單位在今午被揭發一宗鳳姐燒炭自殺案。

留遺書指生活不開心厭世

今午12時半，64歲姓李的清潔工到佐敦道福樂大廈清潔時，發現4樓一個單位傳出異味，心感不安通知保安員報警。消防員到場破門，驚見一名女子倒臥房內，旁邊有一個炭爐及遺書，救護員其後證實該女子已死亡。現場消息指，44歲死者胡X娟（音譯）常與家翁起爭執，亦有嚴重賭癮，去年曾於觀塘區企圖持刀自殺，而今次檢獲的遺書中，亦有透露因生活不開心厭世。

警方到場調查，相信胡已死去約一星期，初步認為事件無可疑，已聯絡死者家人協助調查，其子到場認屍，其後與警員從大廈後門離開。據知，事發的4樓單位被劏成3間房間，供3名性工作者營業，門外亦貼有「招替工」字條，而其餘兩個單位同為鳳樓。

荃灣川龍街鳳姐姦劫案 涉案36歲男子大角嘴落網
【小紅燈區】昨鳳姐遇劫 今兩賊圖爆竊 香檳大廈保安形同虛設

死者兒子上樓認屍。（邵沛琳攝） 死者兒子上樓認屍。（邵沛琳攝）

據悉，死者生前好賭，有自殺傾向。死者兒子下午時分上樓認屍，逗留約十分鐘後離開。期間以流利的普通話與人電話對談，表示：「很臭，不要來了，明天都會看到（屍體）。」

案發大廈6成單位變「一樓一」

有同層租客表示，有關大廈很多一樓一，人流繁雜，單位內的租客常易手。據悉，佐敦福樂大廈近年已成「鳳廈」，於網上色情網站「141」中爆紅，有關網站記錄香港各區鳳姐的介紹，包括身材資料和工作位置。根據網上資料，目前共有16名鳳姐登記居於上址，但涉事的單位則沒有登記。

2013年有傳媒揭發，樓高13層，共有65個住宅單位的福樂大廈，有38個即近6成單位已變「一樓一」，每個單位均被劏成3至6房，普通住戶反而成小數，而當中有多達八個鳳樓單位，當時由「漢陽苑韓國料理」主要股東關則明或關連人士持有。然而，是次涉事單位則由一何姓女子持有，與漢陽苑無關。

唉 垃圾香港社會

炭燒雞

RIP

福樂出名係飛機場黎，好多人唔做全套，齋打飛機架咋

佢旁邊既行家多得佢唔少

有冇巴打認得係邊個單位？

如果夜晚晚有人播返果首歌話都唔好話唔驚

屌以後都唔敢去睇

佢咁死好似啲電影既結尾,又恐怖又有小小淒美

死者兒子下午時分上樓認屍，逗留約十分鐘後離開。期間以流利的普通話與人電話對談，表示：「很臭，不要來了，明天都會看到（屍體）。」

掃樓掃到上果層走廊，突然聽倒多少柔情多少淚，然後晌後面就出現一個女人，俾佢R入屋做生意，就咁跟左佢入屋。跟住做做下愛佢成身變成粉紅色，然後甩左個眼球，閪窿出黑血，但條女仲晌度呻吟，隱約仲見倒有 d屍蟲晌佢身上鑽出黎，咁先知佢係女鬼，驚到起身，諗住開門走，點知道門鎖死左嘅，望返轉頭，原來隻女鬼已經企晌身後仲對住我笑，仲開始發脹緊，七孔流黑血。嚇到衝出窗口爬落樓，點知失足跌左落樓，俾樓下 d建築廢料竹棚插死，依家再晌你地個手機播緊多少柔情多少淚 .......